title: Элероны на отдельные каналы
layout: model/single.html
date: 2017-07-03
cover: /img/receiver/y-cable.jpg
disqus: True


tag:
 - электроника
 - радиоуправление
 - новичку
 - turnigy9x

---

Если элероны управляются от отдельных серво-машинок, то можно спаять Y-кабель. Суть его проста - дублирование всех 3 проводов на две машинки. Но если такого кабеля под рукой нет, а паять не охота, то можно настроить серво машинки на разные каналы приемника. 


{% import "macros.html" as macros %}

{{ macros.img(page.cover, (800, 600)) }}


Потребуется:
- приемник со свободным каналом (например [6ch](https://goo.gl/QnA59a))
- передатчик с програмными миксами (например Turnigy9x)

Включаем одну сервомашинку в 1 канал, вторую в 6.

Заходим в Меню : Func Settings → Prog. mix → mix 1 

Настраиваем:
- state: act - активирован
- master: ail - 1 канал
- slave: flp - 6 канал
- offset: 0 - смещение
- uprate: 100 - ограничение сверху
- dnrate: 100 - ограничение снизу
- sw: on - всегда включен

Возможно потребуется натроить реверс. Готово!

Читайте также
-------------
* [Как привязать приемник к передатчику?](/model/technology/receiver)
* [Радиоуправление на Arduino](/radio/arduino-rc)
